【我係做地產】幼稚園黃老師入行10個月 月入兩萬變十萬

黃煒炘，英文名阿Yan，是香港3萬多名持牌地產代理的一份子，今年1月入行，由一名幼稚園老師變成代理界「租霸」。租霸之意，當然不是租人層樓不交租的惡霸，而是近期樓市買賣兩閒，七成人觀望轉租，她把握這個轉租潮機會，像打麻雀密食當三番，試個一個月簽成十多單租務成交，但做租難發達，因為做十單租才等於一單買賣。

阿Yan屬「80後」，今年30多歲，她的志願是做幼稚園老師，「我18歲第一份工就是做幼稚園老師」，一做就逾十年。她表示，任職幼稚園工作時間長，加上她本身有兩名兒子，一位小二，一位小三，近七年每天睡眠時間有時只有兩、三小時，長期嚴重睡眠不足下，直至去年尾，身體終於響了警號，醫生建議須停下來，不可長時間工作，惟有忍痛放下幼稚園教師這份熱愛的工作，「都好痛心，好不捨得份工，無辦法，醫生要我即刻停」。

小休兩至三個月後，阿Yan說：「我係一個唔可以唔做嘢的人，不能夠讓自己零價值」，所以就選擇了工作時間較彈性的地產代理行業。「試下入行，唔知得唔得，做落原來都適合我，同老師一樣都係靠把口搵食」。

地產代理僧多粥少，兩成人做八成人生意，阿Yan加盟屯門置安居首兩個月，主要是齋逗數千元底薪。她的第一單生意，是促成邁亞美海灣一宗月租約1.3萬元的租務成交，折賬後分得約1,000元佣金。

近期樓市不利因素多，買家近絕迹，代理靠做租維持生計。有一個月，阿Yan試個促成十多宗租務成交，成為屯門代理界「租霸」。當然，租霸是記者給她說笑的稱號，對於這稱呼，Yan要澄清一點，「其實我不是主力做租的」，最近樓市開始微調，想買樓的人，擔心樓價一跌無幾十萬元，所以有七成人觀望，「但我哋都要食飯，租樓就容易些，上月(8月)就做跑了12單租」，她形容跑到鞋底都「蝕晒」。跑十多單租看似容易，但每個客可能要睇十個盤，加埋要睇過百個盤。屯門以細價盤為主，當每單成交月租1萬元，阿Yan與公司拆賬後，她稱只有「萬零蚊」，只能夠在淡市密食當三番補底，十單租才等於一單買賣，要做買賣先搵到食。

講到收入，阿Yan說，地產代理多勞多得，只要勤力，收入一定多過教書收入，最威的一個月，她試過月入逾10萬元，與她之前任職幼稚園教師時月入2萬多元比較，升幅4倍。但她強調代理收入不穩定，不會月月爆數，好天斬埋落雨柴。但她深信，「一勤天下無難事，再難的事也難渡過，只要肯付出便沒有問題，機會總是留給有準備的人」。

提起地產代理，大家腦海裡總湧現出一大堆負面事。阿Yan不諱言，「經紀形象係不是太好，講嘢可信性不是很高，正正這點，一間屋都有好同不好之分，人亦一樣」，她認為做代理不一定要成日呃呃氹氹，她做地產代理的宗旨、待客之道，就是盡力為客人解決疑難，「我都希望客人同我買樓是買得安心，唔希望在不明不白情況下入市，因為(買樓)落咗定唔係講玩，當業主收定後，想褪就無得褪」。反而阿Yan覺得做地產代理是打耐力賽，本身教開幼稚園，都是要很有耐性和時間，這樣賺佣先賺得開心。
由教師轉行做地產代理，阿Yan每天努力帶客睇樓做生意。 由教師轉行做地產代理，阿Yan每天努力帶客睇樓做生意。

記者:朱連峰
攝影:黃偉傑

又標題黨
又吹奏AA
又係一個良心AA

做sales間唔時爆數一個月搵逾十皮甚至十幾萬有幾出奇 但唔好講到變左月入十皮先得嫁

做幼稚園老師每日都淨係瞓得兩三個鐘 ？
有冇咁多教材要預備呀

如果密做租
又唔係無可能
不過黎緊 租應該都多人爭住做

成篇野鳩吹冇難度

租金10000 左右, 分得1000蚊, 要做十幾單先得皮幾, 兩日就要有一張單
咁都叫時間彈性?分分鐘成個月都無得放假添
行親地產鋪個個都係篤緊手機/吹水/門口食煙

今年先開始做 做十年都有呢個數先算

其實入錯公司
邊有人會用 置安居